冷氣機滴水係咪同時犯咗高空擲物同亂拋垃圾

根據《公眾衞生及市政條例》，任由冷氣機滴水對別人做成滋擾是違法的，最高可被罰款$10,000，另加每日罰款$200。

根據《簡易程序治罪條例》（第228章），容許物體自建築物掉下，屬於刑事罪行。有關條例第4B（1）條訂明：「如有人自建築物掉下任何東西，或容許任何東西自建築物墮下，以致對在公眾地方之內或附近的人造成危險或損傷者，則掉下該東西或容許該東西墮下的人，即屬犯罪，可處罰款10,000元及監禁六個月。」

《公眾潔淨及防止妨擾規例》

(第132章，附屬法例BK)

2.

第4(1)條

將扔棄物或廢物棄置在公眾地方

$1,500